馬時亨：香港通識教育在實行上或出現問題

教育大學校董會主席馬時亨，出席本台節目時說，他認為本港主流教育當中，要包括品格教育在內，亦要及早由小學，甚至幼稚園開始，就要接受品格教育，以免學生升讀中學後「定型」，令香港再出現去年發生社會事件期間，有人對中文大學校長段崇智撒溪錢，或者以粗口罵老師的情況。

馬時亨說，香港政府當年推出通識教育是很好，可能是近年在實行上出現問題，受社會爭議，不過他認為在現今的香港，做任何事都舉步維艱，不能夠將所有問題都推在教育上，亦要先解決社會問題再處理其他事宜。他分析說，社會分裂是由於有人一聽到不合心意說話，就要罵對方，並舉例指，他認識民主黨前主席劉慧卿多年，兩人政見不同，但都可以尊重對方，大家坐下辯論。

肯定係因為外國勢力同英國搞到香港曾經有自由法治先啦

唔知以為而家小學幼稚園教講粗口

可能是近年在實行上出現問題

有咩問題又講唔出，淨係識瀨老師，同毛狗無咩分別

港鐵主席馬時亨免費坐呂志和私人飛機兼有女同遊嘉華今年投得康城站用地

事實上就係段崇智自己都唔追究撒溪錢
撒完之後仲好似醒咗咁

段皇爺連催淚彈都食咗

講緊cctai?

成班冇讀過通識係到話通識有問題，同班支那人冇民主學人批評民主有咩分別

事實上依家通識已經比人和諧緊，公民抗命同上訪呢啲topic已經開始cut緊

條友識春咩
中小學係有德育

想洗腦就直接講啦
又要包裝做通識、品格教育

民主黨黨員 睇完篇報道 會唔會流曬口水

呢個小丑久唔久出黎柒

自己去讀過再考次DSE通識先講啦

垃圾唔罵唔通讚?

你唔禁網點培養小粉紅啊
唔喺學校學到，上網大把人講
禁網再講啦屎坑馬

殖民地教育仲多問題
以前港大出咗佢地一大班奶共走狗，咁極端思維想害死香港
都個頭近好心就出少句聲積吓福啦
係咪想學董健華活死人咁都仲要指手劃腳

收爹啦馬時亨

匿名考份通識卷拎到5**先再扮專家

毋須理由
只需配合党丶統一口徑，進行洗腦工程

品格定係洗腦教育啊？

他分析說，社會分裂是由於有人一聽到不合心意說話，就要罵對方
講緊NMSL?定係班無腦藍絲？
政府都係咁撚樣炸傻仔
和平抗爭就鬧人係暴徒
醫護罷工救港就鬧人黑醫黑護
記者身陷危險報道事實就鬧人黑記
諗下邊班人帶頭造成社會分裂啦on9

真
但其實就算冇讀過，都擺明知唔關事啦
同文革批鬥學校/老師一鳩樣

而家社會真係比一班有權有勢嘅人扭撚曲哂
冇料/假學歷/靠關係/謊言/遊花園/錯資訊

社科健就有實行問題喇

出到你馬時亨d 咁既廢物出黎